<section name="7.3Контроль внешних световых приборов.">
    <malfunctions section="7.3.1 Контроль параметров регулировки света фар и силы света фар в контрольной точке.">
        <malfunction>7.3.1.1 Нарушение предусмотренной ТНПА или технической документацией регулировки фар.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.1.2 Значение силы ближнего света в теневой части светового пятна, имеющего светотеневую
            границу, или
            в
            верхней части светового пятна фар американского светораспределения более нормы.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.3.2 Контроль технического состояния внешних световых приборов и устройств выключения.">
        <malfunction>
            7.3.2.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.2.2 Отсутствие рассеивателей либо использование рассеивателей и ламп (источников свет), не
            соответствующих типу данного светового прибора.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.2.3 Наличие внутренних оптических элементов не предусмотренных конструкцией предметов, в
            том числе
            жидкостей.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.2.4 Изменение формы внешних световых приборов и характеристик излучаемого ими света.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.2.5 Наличие повреждений.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions
            section="7.3.3 Контроль частоты следования проблесков указателей поворота и аварийной сигнализации.">
        <malfunction>7.3.3.1 Значение частоты следования проблесков указателей поворота и аварийной сигнализации для
            ТС не
            соответствует норме.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions
            section="7.3.4 Контроль соответствия установки внешних световых приборов на транспортном средстве, соблюдения режима и индикации их работы.">
        <malfunction>7.3.4.1 Несоответствия количества и расположения внешних световых приборов.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.4.2 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС или установка без согласования с
            изготовителем либо
            уполномоченной организацией дополнительных внешних световых приборов.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.4.3 Наличие, кроме двух противотуманных, дополнительных фар или фар, установленных на крыше
            автомобиля.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.4.4 Несоответствие цвета (вида) излучаемого света типу (классу) установленной фары.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.4.5 Установка спереди ТС световых приборов с огнями или всетовозвращателями и красного
            цвета либо
            сзади
            – белого цвета.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.4.6 Отсутствие или неработоспособное состояние автоматического корректора положения фар и
            устройств
            очистки фар в случаях, когда наличие указанных элементов обусловлено типом применяемого в фаре источника
            света.
        </malfunction>
        <malfunction>
            7.3.4.7 Работа внешних световых приборов в проблесковом режиме, кроме указателей поворотов, аварийной
            сигнализации, а также боковых габаритных фонарей в случаях, предусмотренных правилами ЕЭК ООН №48.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.3.5 Контроль специальных световых сигналов.">
        <malfunction>7.3.5.1 Оборудование ТС специальным световыми сигналами без согласования с Управлением
            Государственной автомобильной инспекцией Министерства внутренних дел Республики Беларусь (УГАИ МВД).
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.5.2 Размещение в местах, не
            соответствующих установленным СТБ 11.13.01, СТБ 51.3.01, СТБ 1738, СТБ ГОСТ Р 50631, СТ 1835 [6].
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.5.3 Неработоспособность сигнала .
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.5.4 Неработоспособность режима
            автоматического включения согнала при открывании служебных дверей в автобусах для перевозки детей.
        </malfunction>
        <malfunction>7.3.5.5 Отличие цвета, излучаемого
            специальным
            световым вигналом света от указанного в свидетельстве о регистрации (техническом паспорте, техническом
            талоне) ТС.
        </malfunction>
    </malfunctions>
</section>