
    <section>
        <title>7.1 Контроль тормазных систем.</title>
        <malfunctions section="7.1.1 Контроль эффективности торможения и устойчивости  при торможении.">
            <malfunction>7.1.1.1 Удельная тормозная сила TC не соответствует нормативам.</malfunction>
            <malfunction>7.1.1.2 Значение тормозного пути TC не соответствует нормативам.</malfunction>
            <malfunction>7.1.1.3 Значение относительной разности тормозных сил колёс оси.</malfunction>
            <malfunction>7.1.1.4 Значение величины смещения ТС в поперечном направлении .</malfunction>
            <malfunction>7.1.1.5 Невозможность обеспечения предусмотренной конструкцией стояночной тормозной системой неподвижного состояние ТС на уклоне в 16%.</malfunction>
        </malfunctions>
        <malfunctions section="7.1.2 Контроль герметичности пневматического или пневматической части пневмогидравлического тормозного привода.">
            <malfunction>7.1.2.1 Нарушение герметичности пневматического или пневматической части пневмогидравлического тормозного привода, которое ведёт к попаданию давления воздуха в ТС при неработающем двигателе.</malfunction>
        </malfunctions>
        <malfunctions section="7.1.3 Контроль технического состояния элементов тормозного привода.">
            <malfunction>7.1.3.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.2 Наличие остаточной деформации, трещин и других дефектов.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.3 Наличие не предусмотренного конструкцией ТС контакта трубопроводов с элементами ТС.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.4 Невозможность удержания запирающим устройством рычага управления стояночной тормозной системой.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.5 Нерабочее состояние манометра пневматического и пневмогидравлического тормозного привода.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.6 Нарушение герметичности гидравлического тормозного привода (наличие подтекания тормозной жидкости).</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.7 Ненадёжное крепление.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.8 Срабатывание системы сигнализации и контроля работы тормозных систем за менее чем четыре цикла полного приведения в действие рабочей тормозной системы.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.9 Набухание шлангов тормозного привода под давлением, повреждение наружного слоя шлангов, доходящего до слоя их армирования.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.10 Нерабочее состояние системы сигнализации и контроля системы тормозных систем.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.11 Наличие заедания или бокового смещения тормозной педали.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.12 Неработоспособное состояние функции автоматического аварийного торможения прицепа.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.13 Отсутствие гидравлического привода дублирующей системы управления рабочего торможения на ТС, используемого для обучения управлению механическим ТС.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.14 Отсутствие независимого воздействия на педаль привода рабочей тормозной системой для обучающего и обучаемого ТС.</malfunction>
            <malfunction>7.1.3.15 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС или установки без согласования с изготовителем либо иной уполномоченной организацией дополнительных элементов тормозного привода ТС.</malfunction>
        </malfunctions>
        <malfunctions section="7.1.4 Контроль технического состояния элементов тормозных механизмов колёс.">
            <malfunction>7.1.4.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
            <malfunction>7.1.4.2 Наличие остаточной деформации, трещин и других дефектов.</malfunction>
            <malfunction>7.1.4.3 Заедания элементов тормозного механизма.</malfunction>
            <malfunction>7.1.4.4 Ненадёжное крепление.</malfunction>
            <malfunction>7.1.4.5 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС или установки без согласования с изготовителем либо иной уполномоченной организацией дополнительных элементов тормозных механизмов ТС.</malfunction>
        </malfunctions>
    </section>
