<section>
        <title>Другие неисправности и неполадки</title>
    <malfunctions section="7.4.1 Контроль коэффициента (степени) светопропускания стекол.">
        <malfunction>7.1.4.1 Несоответствие
            коэффициента пропускания для ветрового стекла.
        </malfunction>
        <malfunction>7.1.4.2 Несоответствие
            коэффициента пропускания для передних боковых стекол.
        </malfunction>
        <malfunction>7.1.4.3 Несоответствие
            коэффициента пропускания для остальных стекол.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.4.2 Контроль частоты перемещения щеток стеклоочистителей ветрового стекла.">
        <malfunction>7.4.2.1
            Измеренная частота перемещения щеток стеклоочистителей ветрового стекла по мокрому стеклу в режиме
            максимальной скорости составляет менее 35 двойных ходов в минуту (СТБ 1641.4.4.7).
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.4.3 Контроль технического состояния стекол и стекол обтекания.">
        <malfunction>7.4.3.1 Наличие на
            ветровом
            стекле со стороны водителя трещины (трещин) или других повреждений, находящихся в зоне, очищаемой
            стеклоочистителем.
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.3.2 Наличие на
            стеклах
            обтекателя трещины (трещин) или других повреждений.
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.3.3 Наличие на
            стеклах
            (стеклах обтекателя) внешне видимых наклеек (изображений).
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.3.4 Наличие на
            стеклах
            (стеклах обтекателя) и (или) в оконных проемах ТС не предусмотренных конструкцией дополнительных
            предметов
            или покрытый, в том числе и пленочных, кроме ТС, используемых для транспортного обслуживания,
            сопровождения
            и обеспечения безопасности должностных лиц, подлежащих государственной охране в соответствии с
            законодательными актами.
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.3.5 Отсутствие
            предусмотренных конструкцией ТС стекол (стекол обтекателей) или установки стекол (стекол обтекателей)
            без
            согласования с изготовителем либо иной уполномоченной организацией.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.4.4 Контроль технического состояния стеклоочистителей и стеклоомывателей.">
        <malfunction>7.4.4.1
            Неработоспособное состояние стеклоочистителя или стеклоомывателя ветрового стекла.
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.4.2
            Неработоспособное состояние предусмотренного конструкцией ТС стеклоочистителя или стеклоомывателя стекла
            заднего проема при отсутствии с правой стороны ТС наружного зеркала заднего вида .
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.4.3
            Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС стеклоочистителей или стеклоомывателей ветрового стекла.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions
            section="7.4.5 Контроль технического состояния устройств обогрева и обдува ветрового стекла, солнцезащитных козырьков (штор).">
        <malfunction>7.4.5.1 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС устройств обогрева и обдува ветрового
            стекла.
        </malfunction>
        <malfunction>7.4.5.2 Неработоспособное состояние устройств обогрева и обдува ветрового стекла.
        </malfunction>
    </malfunctions>


    <malfunctions section="7.5.1 Контроль технического состояния зеркал заднего вида и элементов их крепления">
        <malfunction>7.5.1.1 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС зеркал заднего вида.</malfunction>
        <malfunction>7.5.1.2 Ненадежное крепление зеркал.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.5.2 Контроль величины отражающей поверхности зеркал заднего вида.">
        <malfunction>7.5.2.1 Несоответствие величины отражающей поверхности или неповрежденной ее части зеркала
            нормам.
        </malfunction>
    </malfunctions>


    <malfunctions section="7.6.1 Контроль технического состояния шин">
        <malfunction>7.6.1.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.6.1.2 Появление одного индикатора износа, расположенного по дну канавки протектора, при
            равномерном износе и двух индикаторов в каждом из двух сечений – при неравномерном износе беговой
            дорожки.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.1.3 Наличие местных повреждений (пробоев, порезов, разрывов), обнажающих корд.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.1.4 Расслоение каркаса или брекера.</malfunction>
        <malfunction>7.6.1.5 Отслоение протектора или боковины.</malfunction>
        <malfunction>7.6.1.6 Растрескивание от старения резины.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.6.2 Контроль остаточной высоты рисунку протектора шин">
        <malfunction>7.6.2.1 Остаточная высота рисунка протектора автомобилей и прицепов менее предельных значений,
            установленных в СТБ 1641 (4.5.12).
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.6.3 Контроль технического состояния колес">
        <malfunction>7.6.3. Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.6.3. Наличие декоративных колпаков или других элементов, ограничивающих визуальный контроль
            колес, элементов крепления (болтов, гаек, прижимов и т.п.) дисков или ободьев.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.3. Наличие деформации, трещин дисков и ободьев колес.</malfunction>
        <malfunction>7.6.3. Нарушение размеров и формы крепежных отверстий.</malfunction>
        <malfunction>7.6.3. Отсутствие спицы или наличие механических повреждений спиц колеса, а также наличие
            свободного перемещения спиц между ободом и спицей колеса.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.3. Отсутствие болта (гайки) крепления.</malfunction>
        <malfunction>7.6.3. Наличие видимых признаков ослабления затяжки.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.6.4 Контроль установки колес и шин на ТС">
        <malfunction>7.6.4. Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС колес и шин или установка иных колес и шин
            без согласования с изготовителем или иной уполномоченной организацией.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.4. Несоответствие шин ТС по размеру или допустимой нагрузке модели ТС.</malfunction>
        <malfunction>7.6.4. Несоответствие колеса по размеру модели ТС.</malfunction>
        <malfunction>7.6.4. Установка на одну сторону ТС диагональных шин совместно с радиальными или шин с
            различным рисунком протектора.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.4. Установка на одну ось ТС колес или шин разных размеров.</malfunction>
        <malfunction>7.6.4. Наличие на осях ТС (в том числе и на сдвоенных колесах) шин, имеющих и не имеющих шипы
            противоскольжения.
        </malfunction>
        <malfunction>7.6.4. Наличие на ТС шин с шипами противоскольжения и без них.</malfunction>
    </malfunctions>

    <malfunctions section="7.8.1 Контроль технического состояния рамы (несущих элементов кузова).">
        <malfunction>7.8.1.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.8.1.2 Наличие разломов или сквозных коррозий.</malfunction>
        <malfunction>7.8.1.3 Наличие значительных коррозионных повреждений мест соединения силовых элементов
            несущего кузова между собой и мест крепления элементов подвесок осей.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.1.4 Наличие люфта в соединении рамы мотоцикла с рамой бокового прицепа.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.8.2 Контроль технического состояния элементов подвесок осей.">
        <malfunction>7.8.2.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.8.2.2 Наличие трещин, разломов, сквозной коррозии рычагов, реактивных тяг, рессор и других
            направляющих элементов подвесок.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.2.3 Наличие перемещения деталей подвески (оси) относительно поворотной цапфы, не
            предусмотренного конструкцией ТС.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.2.4 Ненадежного крепления (ослабление затяжки резьбовых соединений), кроме мест соединения
            с поворотными цапфами.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.2.5 Наличие не предусмотренных конструкцией ТС перемещений деталей и узлов, кроме
            перемещения относительно поворотной цапфы.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.2.6 Наличие резьбовых соединений, не зафиксированных установленным способом.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions
            section="7.8.3 Контроль технического состояния защитных устройств, грязезащитных фартуков и брызговиков.">
        <malfunction>7.8.3.1 Ненадежное крепление заднего защитного устройства, грязезащитных фартуков (щитков) и
            брызговиков.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.3.2 Несоответствие конструкцией ТС размеров защитных устройств, ширины грязезащитных
            фартуков (щитков) и брызговиков.
        </malfunction>
        <malfunction>7.8.3.3 Наличие на защитном устройстве острых выступов с радиусом кривизны менее 5мм.
        </malfunction>
    </malfunctions>

    <malfunctions section="7.9.1 Контроль состояния наружных поверхностей кузова (кабины) и его покрытия.">
        <malfunction>7.9.1.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.9.1.2 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС элементов, позволяющих визуально
            идентифицировать его модель (бамперов, решетки радиатора, спойлеров и иных кузовных деталей), а также
            элементов, обеспечивающих отсутствие снаружи ТС заостренных краев и выступов (за исключением деталей,
            изготовленных из неметаллических эластичных материалов).
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.1.3 Установка на наружные поверхности кузова не предусмотренных конструкцией ТМ элементов,
            выходящих на его габариты, или имеющих заостренные края или выступы (за исключением деталей,
            изготовленных из неметаллических эластичных материалов), а также элементов, препятствующих визуальной
            идентификации модели ТС без соответствующих отметок в регистрационных документах.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.1.4 Несоответствие окраски ТС, указанной в его свидетельстве о регистрации.</malfunction>
        <malfunction>7.9.1.5 Использование на ТС, не принадлежащих оперативным и специальным службам,
            цветографических схем, предусмотренных ТНПА для соответствующих ТС.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.1.6 Наличие на ТС внешних видимых наклеек (изображений), кроме размещаемых в установленном
            порядке опознавательных знаков ТС, разрешения на допуск ТС к участию в дорожном движении, рекламы,
            информации о принадлежности ТС соответствующей организации (индивидуальному предпринимателю).
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.1.7 Наличие значительных внешних повреждений окраски ТС, которые определяются отсутствием
            покрытия на внешне видимом участке кузова (кабины) ТС.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.1.8 Наличие значительных внешних повреждений деталей кузова (кабины), которые определяются
            наличием сквозных механических или коррозионных повреждений внешне видимых элементов кузова (кабины).
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.9.2 Контроль технического состояния наружных элементов кузова (кабины).">
        <malfunction>7.9.2.1 Нарушение герметичности горловины цистерн.</malfunction>
        <malfunction>7.9.2.2 Неработоспособное состояние замков дверей кузова и кабины.</malfunction>
        <malfunction>7.9.2.3 Неработоспособное состояние предусмотренного конструкцией ТС привода управления
            дверями.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.2.4 Неработоспособное состояние запоров бортов грузовой платформы и горловин цистерн.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions
            section="7.9.3 Контроль технического состояния элементов интерьера кабины (пассажирского салона (кузова)).">
        <malfunction>7.9.3.1 Неработоспособное состояние механизма регулировки сиденья водителя.</malfunction>
        <malfunction>7.9.3.2 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС ремней безопасности.</malfunction>
        <malfunction>7.9.3.3 Наличие видимых надрывов на лямке ремня безопасности.</malfunction>
        <malfunction>7.9.3.4 Неработоспособное состояние рабочего механизма ремня безопасности.</malfunction>
        <malfunction>7.9.3.5 Отсутствие в автобусе аварийных выходов, размещенных в соответствии с ТНПА.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.3.6 Неработоспособное состоя аварийных выходов автобусов.</malfunction>
        <malfunction>7.9.3.7 Ненадежное крепление элементов пассажирского салона автобусов (поручней, сидений,
            полок, декоративных панелей и т.п.).
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.3.8 Наличие заостренных краев и выступов (заисключением деталей, изготовленных из
            неметаллических эластичных материалов), отсутствие на служебных дверях защитных резиновых элементов.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.3.9 Покрытие пола салона автобусов и подножек, выполненного из скользкого материала, а
            также наличие повреждения покрытия пола или неплотного его прилегая к основанию в местах стыков.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.3.10 Несоответствие оборудования для перевозки людей грузового автомобиля с бортовой
            платформой или кузовом-фургоном.
        </malfunction>
        <malfunction>7.9.3.11 Несоответствие фактического количества пассажирских сидений автобуса, указанному в
            свидетельстве о регистрации ТС (техническом транспорте).
        </malfunction>
    </malfunctions>

    <malfunctions section="7.10.1 Контроль регистрационных знаков.">
        <malfunction>7.10.1.1 Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.10.1.2 Отсутствие в предусмотренных местах ТС.</malfunction>
        <malfunction>7.10.1.3 Наличие следов видоизменения или уничтожения.</malfunction>
        <malfunction>7.10.1.4 Отличие от установленных образцов.</malfunction>
        <malfunction>7.10.1.5 Несоответствие размещения и способа крепления требованиям СТБ 914.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.2 Контроль технического состояния спидометра (тахографа).">
        <malfunction>7.10.2.1 Отсутствие предусмотренного конструкцией ТС или установки без согласования с
            изготовителем либо иной уполномоченной организацией дополнительных элементов спидометра (тахографа).
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.2.2 Неработоспособное состояние.</malfunction>
        <malfunction>7.10.2.3 Наличие повреждений.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.3 Контроль технического состояния звукового сигнала.">
        <malfunction>7.10.3.1 Отсутствие предусмотренного конструкцией ТС сигнала.</malfunction>
        <malfunction>7.10.3.2 Неработоспособное состояние предусмотренного конструкцией ТС звукового сигнала.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.3.3 Отсутствие автоматической подачи звукового сигнала при движении задним ходом ТС для
            перевозки детей.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.3.4 Использование звуковых сигналов с чередованием тонов на ТС, не принадлежащих
            оперативным и специальным службам .
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.3.5 Оборудование ТС специальными звуковыми сигналами (сиренами) ьез согласования с УГАИ
            МВД.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.4 Контроль элементов пассивной безопасности мотоцикла.">
        <malfunction>7.10.4.1 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС или установки без согласования с
            изготовителем либо иной уполномоченной организацией дополнительных элементов пассивной безопасности
            мотоциклов (сидений, подножек, поперечных рукояток для пассажиров в седле, дуг безопасности).
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.5 Контроль технического состояния сцепных устройств.">
        <malfunction>7.10.5.1 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС или установки без согласования с
            изготовителем дополнительных элементов сцепного устройства.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.5.2 Неисправность тягово-сцепного или опорно-сцепного устройства тягача и прицепа.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.5.3 Отсутствие предусмотренных конструкцией тагача и прицепа страховочных тросов
            (цепей).
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.5.4 Неисправность предусмотренных конструкцией тагача и прицепа страховочных тросов
            (цепей).
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.5.5 Ненадежность креплений предусмотренных конструкцией тягача и прицепа страховочный
            тросов (цепей).
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.5.6 Наличие повреждений дыщла прицепа.</malfunction>
        <malfunction>7.10.5.7 Ненадежная фиксация осей качания дышла относительно рамы прицепа.</malfunction>
        <malfunction>7.10.5.8 Ненадежное крепление седельно-сцепного устройства шарового типа .</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.6 Контроль медицинской аптечки.">
        <malfunction>7.10.6.1 Отсутствие медицинской аптечки .</malfunction>
        <malfunction>7.10.6.2 Неукомплектованность медицинской аптечки препаратами (изделиями) согласно перечню,
            утвержденному Министерством Здравоохранения РБ.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.6.3 Непригодность препаратов в медицинской аптечке для применения (с истекшими сроками
            годности).
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.7 Контроль технического состояния знака аварийной остановки.">
        <malfunction>7.10.7.1 Отсутствие знака аварийной остановки.</malfunction>
        <malfunction>7.10.7.2 Несоответствие знака аварийной остановки требованиям ТНПА.</malfunction>
        <malfunction>7.10.7.3 Наличие повреждений знака аварийной остановки, нарушающих целостность светоотражающей
            поверхностей, а также не позволяющих устанавливать его не опорную поверхность.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.8 Контроль технического состояния огнетушителя.">
        <malfunction>7.10.8.1 Отсутствие огнетушителя в необходимом качестве.</malfunction>
        <malfunction>7.10.8.2 Несоответствие мест размещения огнетушителей в автобусе и грузовом автомобиле,
            предназначенном для перевозки людей.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.8.3 Неисправность огнетушителя.</malfunction>
        <malfunction>7.10.8.4 Отсутствие на огнетушителе сертификационного обозначения.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.11 Контроль противооткатных упоров.">
        <malfunction>7.10.11.1 Отсутствует хотя бы один из двух противооткатных упоров.</malfunction>
        <malfunction>7.10.11.2 Несоответствие противооткатных упоров размеру шин ТС.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.10.12 Контроль технического состояния опознавательных знаков.">
        <malfunction>7.10.12. Наличие загрязнений, затрудняющих проведение проверок.</malfunction>
        <malfunction>7.10.12. Отсутствие в определенных случаях на ТС опознавательных знаков: «Шипы», «Автопоезд» и
            т.д.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.12. Отличие от установленных образцов.</malfunction>
        <malfunction>7.10.12. Несоответствие размещения установленным требованиям.</malfunction>
        <malfunction>7.10.12. Уменьшение зоны обзорности для водителя, загораживание внешних световых приборов и
            регистрационных знаков.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.12. Неработоспособность опознавательного знака «Автопоезд», а также «Учебное транспортное
            средство», установленного на легковом автомобиле.
        </malfunction>
        <malfunction>7.10.12. Работы опознавательного знака «Автопоезд» в проблесковом режиме.</malfunction>
    </malfunctions>

    <malfunctions section="7.11.1 Контроль наличия подтекания масел и эксплуатационных жидкостей.">
        <malfunction>7.11.1.1 Наличие каплепадения масла, антифриза или гидравлической жидкости.</malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.11.2 Контроль элементов электрооборудования.">
        <malfunction>7.11.2.1 Ненадежное крепление или повреждения аккумуляторной батареи, розетки (вилки) для
            работы внешних световых приборов ТС.
        </malfunction>
        <malfunction>7.11.2.2 Наличие не предусмотренного конструкцией ТС контакта элементов электропроводки с
            элементами системы выпуска отработавших газов.
        </malfunction>
    </malfunctions>
    <malfunctions section="7.11.3 Контроль внесения изменений в конструкцию транспортного.">
        <malfunction>7.11.3.1 Отсутствие предусмотренных конструкцией ТС систем, агрегатов, элементов кузова и
            отдельных деталей.
        </malfunction>
        <malfunction>7.11.3.2 Переоборудование ТС без согласования с УГАИ МВД в порядке, установленном Министерством
            внутренних дел РБ.
        </malfunction>
    </malfunctions>
</section>